中學生涉藏伸縮棍 控方堅持起訴不理裁判官意見

17歲中學生被指去年於示威現場藏有一支伸縮棍，被控在公眾地方管有攻擊性武器罪。署理主任裁判官溫紹明早前處理案件時，舉例指內地生在中大校園內持刀揮舞表達不滿，被控同樣罪名，最終獲律政司同意以簽保守行為撤控了事，直言「中大揮刀嗰個係大學生，律政司都認為可以放佢一馬，fine！咁我就覺得呢單案有更多原因值得放」，要求雙方商討處理方法。案件今天再提堂，控方堅持檢控。辯方申請擱置聆訊，溫官批准案件押後至12月1日開庭處理相關申請。

中大內地生李丹石（21歲）去年11月7日在中文大學中央校園大學圖書館外持刀揮舞，並高唱中國國歌，原本被控一項在公眾地方管有攻擊性武器罪，後獲准以2,000元簽保、守行為24個月，另付堂費1,000元了事。署理主任裁判官溫紹明當日多番質疑有關決定，直指「稀有」，又謂「點都嚴重過雷射筆，危險好多」。惟基於撤控與否全憑控方決定，最終只能如此處理。

DOJ

正常官

係另一單定之前嗰單？

Btw佢同錢好似都係無份審國安法？

之前個單黎, 一直deal緊守行為
佢只係署理所以亦都冇揀到

伸縮棍可能只係自拍棍

唔係被告認罪之後唯有判10日咩

21歲男生於去年11月在沙田大會堂被警方截查，被搜出兩支灌有水泥的鐵通，警誡下他表示怕遭政見不同人士襲擊而用作自衞。男生今（31日）於沙田法院承認在公眾地方管有攻擊性武器罪，裁判官質疑律政司讓持刀被告守行為，但就拒絕本案被告的同樣要求，並堅持以《公安條例》起訴，法庭只能判處禁閉式刑罰而別無選擇，無奈判被告監禁10天。

依單17歲

好快又調走

如果17歲成功 21歲呢個可否上訴？

呢個主任嚟

認咗罪重有得上訴

呢層唔清楚

9成唔會

可以上, 但通常有法律觀點問題先上到,
之前有單代搭監認左, 之後上去甩左

咁當初21歲個律師真係⋯⋯⋯⋯

年齡係問題, 過左18歲就好難咁處理

最後應該輕判之後doj上訴
大波華：係選擇性檢控
你咬我食牙？

原來如此

唔係wor件支那仔都係21歲

所以個官咪質疑NDS單案係好特殊咁處理, 俾佢守行為
本身過左18可以俾量刑就好唔同, 加上用刀就罪加一等

根本律政司就誣告。

明白明白

邊條仆街律師老屈人

好快被消失.
辯護律師應該用呢個point去打.
起碼呢個官審,一定告唔入.

依家仲信所謂法律,公正.
根本依家港共無法無天.
親共無罪, 反共有罪.
審咩Q呀!!

DOJ改名啦 邊撚度J啊屌你老母

三權分立喎

或者旗杆
好撚鍾意玩語言陷阱

港共：犯法就係犯法，除非你係支那狗。

律政師仆街死

佢署理，未坐正

律政司冇後果真係不得了

錢禮係因為非我族類，其實佢都只係保釋鬆，冇特別顏色傾向
溫紹明係公正偏黃，但因為署理主任未坐正所以冇份
徐綺薇有份審但佢黃到pk

認左罪依然可以就刑期上訴既

而至於17歲成功左唔代表21歲嗰個可以就呢件事上訴
因為撤控係指控方以”Offering no evidence”(免提證供起訴)
去換被告”bind-over”(簽保守行為)
被告會承認犯罪事實 但唔洗認罪所以唔會留案底
但就要自簽擔保再加期限內唔可以再犯事
而比唔比bind-over呢
呢個權力在於律政司到
撤唔撤完全係佢自由

本身bind over呢樣野係for一啲案情輕微
好似同人打交但無做成嚴重傷害呢啲
比多次機會個被告
同埋減少法庭開支

律政司不是應該維護施法公正的嗎，何解揮刀不告，帶棍堅持要告？